9日慕尼黑行程求評

2月19 - 2月27日

Day 1: 晚上10點到慕尼黑 -> 訓教
Day 2: 早上出發到貝希特斯加登 (應該12點到) -> 得番半日上耶勒峰
Day 3: 國王湖
Day 4: 藍紹 -> 坐車番慕尼黑
Day 5: 集中營、德意志博物館
Day 6: 慕尼黑 -> 楚格峰 -> 慕尼黑
Day 7: 慕尼黑 -> 新天鵝堡 -> 慕尼黑
Day 8: 市內觀光? (待定)
Day 9: 市內觀光 -> 晚上十點坐飛機

Day 10: 早上5點到莫斯科 -> 市區觀光 -> 晚上8點回港

大家覺得有無D咩其他景點推介下
主要想replace Day 7 同 Day 8

國王湖要留意冬天有無封到上湖 夏天去過好正 不過走個陣大雨到仆街

有research 過
封左都無計
照去唯有唔遊上湖

啱啱睇左 四月中先有船上去 冬天去到洋蔥教堂就要折返

不要再說了

又唔洗灰嘅 記得個陣去到真係好震撼

巴打仲去左邊D景點
分享下

我個陣尾站慕尼黑 唔係去左好多地方
都係市內 博物館 集中營 國王湖
有間食豬手同德國腸幾正 Lunch去食都係十幾歐
叫Haxnbauer
不過慕尼黑退稅有啲煩
預鬆啲時間去機場同睇定要去邊到退稅
check in完 帶埋啲行李去海關 海關stamp完會直接幫你寄倉
你再去返退稅個到交form

咁抵屌一定去食

Oh 原來你尾站莫斯科 咁可能唔同

楚格峰有巴士去富森(新天鵝堡) 2小時 但只得早/傍晚各一班

可以唔洗返慕尼黑

咁要睇下GP鎮D住宿貴唔貴先
貴就住番慕尼黑

augustiner bräustuben
哩間都唔錯 係中央車站附近

之前9日夠去埋salazbug , hallastat

睇相好正咁
巴打你個時行程係點

12日
3日 布拉格 ck
1日 hallastat (其實obertrun 都唔差)
2日 salazbrug
其餘慕尼黑 國王湖 新天餓堡都有去

國王湖 搭去尾果個湖 預返行一個鐘去木屋 最靚

CHING坐咩AIRLINE?
我果幾日都去,但未買機票

我去完藍紹再去 1日salazbrug 同 1日 hallastat 再番 慕尼黑?
2日岩岩好replace 到 Day 7 同 Day 8

國王湖附近魔法森林

俄羅斯航空
我公司放新年假放幾耐下
見到4800蚊機票狗沖左

冬天無得入內湖,去唔到木屋度,好似係

Day 4 去藍紹會去埋阿

我睇左咁耐都係得俄航係平,但之前個FD坐過,人到左歐洲,件行李仲係俄羅斯,等左4,5日先送返過黎
同埋好似轉機排好耐,D人話轉機時間預係2個鍾以上好D
D海關手腳好慢

我揹個50L背包應該唔洗寄倉
唔過10KG的話

Day 1: 晚上10點到慕尼黑 -> 訓教
Day 2: 早上出發到貝希特斯加登 (應該12點到) -> 得番半日上耶勒峰
Day 3: 國王湖
Day 4: 藍紹 -> Salzberg Hbf
Day 5: Salzberg Hbf (一日遊)
Day 6: Salzberg Hbf -> Hallsatt -> Salzberg Hbf -> 慕尼黑
Day 7: 集中營、德意志博物館
Day 8: 慕尼黑 -> 楚格峰 -> 慕尼黑
Day 9: 市內觀光 -> 晚上十點坐飛機

Day 10: 早上5點到莫斯科 -> 市區觀光 -> 晚上8點回港

改成咁樣?

莫斯科唔係歐盟 退稅要係慕尼黑搞

LM

達豪集中營一定要去

去果陣仲要落雨，陰風陣陣好撚寒

Push

會去

好拿詳細
要睇既話睇成日
冇心機睇晒..

係慕尼黑WH 緊
凍到唔想出街

巴打去新天鵝堡記得上網BOOK 定飛, 去到WALK IN買飛排好耐

其實對新天鵝堡無咩性趣
已改行程

上湖唔多講 你擔心成個國王湖結冰好過
上次去結撚左冰 -17度 去到湖邊on99搭返巴士走

2月尾都有5-10度
應該唔會結哂既

慕尼黑咁多日，悶撚死

唔洗結哂 淨係湖邊結左就停船

大部份時間都唔係慕尼黑嫁

德意志博物館都行好耐可以, 後備咪去BMW, 冬季去咪祈求落下雪
(夏季去都仲可以去Beer garden飲飲食食, 唔知冬季點...)

留左一日去德意志博物館

國王湖冬天去就真係會失望
岩岩去完 好大雪又大霧白茫茫
仲要搭成三個幾鐘車先去到
但新天鵝堡反而幾靚幾surprise
我都好想去埋Hallstatt 但預得三日唔夠時間

依家由慕尼黑搭緊巴士去nuremburg

雖然我去個陣結撚左冰
但去前幾日落完雪 到我去個日個天藍到
再襯埋個雪景無撚得頂

呢間野全日係行唔哂
你仲話集中營加埋佢
心諗 WTF

半年前既部分行程
Hallstatt 2日
Salzburg 3日 (其中一日國王湖)
Munich 4日

Nuremburg 有db火車博物館 有時間可以去睇下 有戶內戶外展區

德意志都可以快行
我上次都係行大半日
10/11點走到3點幾就走
已經行哂重點位

睇下到時點
最後一日先睇集中營都得

集中營慢慢睇晒展板要預半日
但如果撞正學校參觀就會噪到無心機睇

搭緊車去Hallstatt

有無相share 阿

啊～紐倫堡tripadvisor第1果間意大利餐廳個意粉好好食
如果你去住一晚可以去食
佢唔係平。但果個sauce好好食 我係香港都未有一間餐廳比得上佢

德意志冇耐性慢慢研究 睇左一個鐘走人
之前係達豪+寧芬官咁玩

比唔比得上Florence既先
留名廿三號跟進

無去過florence. 比較唔到
不過係德國食太多餐豬手/日日太多肉。食返一日意粉 找返餐廳個名 叫louis restaurant

集中營可以留意下幾時有英文版紀錄片播 紀錄片差唔多半小時 好詳細

我同我FD唔同日子去好陰 睇完又會SAD 所

達豪個展板廳好多野睇 認真睇真係可以睇好耐
之前跟左個英文tour guide
個Tour完左我同個frd都無走 繼續睇
睇到好撚sad
認真集中營無論陰天定晴天
個氣氛都一樣咁沈重

zugspitze 上過去無數次, 冬天未必有野睇, 好多時去到 3 月都幾大風雪, 望落去白濛濛一片乜都冇

利申 : 有 garmisch-classic + zugspitze 滑雪 annual pass

Thx

借問聲如果得2個人去，仲買唔買邦票好？會唔會抵啲？

Wiener Schnitzel 係Wien食一流
(即係吉豬)

啤酒我覺得Augustiner最正

Sauerkraut比英國佬串足幾世紀 但一定好食過佢堆on9豆 試過係london想食菜叫個veggie side dish 比堆豆我

巴伐利亞食肉既main dish 通常送兩舊好似薯蓉既薯野
但食落好似香口膠又無咩味
我認為係德國菜最伏既野

睇返你當日去邊囉。慕尼黑市內有一日pass. 國王湖/Salzburg又可以用一日巴士pass. 但如果一日遠程來回慕尼黑平均用邦票係9成9抵
但平日要9點後先用

你plan好行程 再睇下買咩票囉

唔該哂

dumpling? 好食喎